女朋友情緒好似有問題

巴打們 我女朋友都好似出面個post咁有啲情緒化

一有啲咩事呢 例如佢有野做錯 我話佢
佢就會即刻心情勁低落
唔講野 低頭 係咁大力r自己

我講咩佢都唔出聲 唔應我
開頭我抱實佢都氹到佢
依加佢又要推開我 又要縮埋一團唔見咗個頭

隔一兩日就咁 我有時都會炆
但係我知佢需要我 多數我都深呼吸提自己
暫時都可以頂住 就算嬲佢都係變曬關心佢

但係佢咁樣之後 佢又覺得佢係負累
我對佢太好 佢會驚我唔要佢
會比第個好女仔搶走

跟住又重複成個cycle

巴絲們我可以點做
我真係好愛我女朋友 但係我都好辛苦呀

解決唔到
我都係咁
其實知自己咁樣好有問題 但控制唔到

佢真係好重視你既，就會努力控制自己，而唔係繼續放縱情緒，透支你既耐性

如果唔係當時人打從心底充滿動力去克服，旁人通常幫唔到啲咩，因為佢地負面起黎你做乜都踩親佢條尾

過來人，所以都係選擇分手

其實個下嘅感受係點架
個刻會想需要啲咩 個心有冇諗住話只要點點點我就好返啲咁

有冇試下深呼吸冷靜下 會唔會幫到手？

我同佢傾過 都話過我好愛佢 但係佢咁樣會令到我越愛越難
佢都知有問題 但係都係好似嚴重咗
每次佢低落就咩都聽唔到講唔到
我見到佢咁都好辛苦
又或者佢冷暴力

雖然我有時候都會嬲下佢冷漠啲 但係佢反而會無耐性理我 當然佢都有試去氹我 我都好開心
我知愛情唔係比較嘅 但講真佢要求我做嘅野佢又做唔到比我 我都會唔開心嘅

不過我都進步咗 學識唔在意呢啲小事啦
不過我好咗 反而佢會更加冇安全感
變相佢好似會失控啲
好似就想知係咪無論佢點無理取鬧我都會一樣耐心氹返佢

佢有咩反應 有冇留住你冇咗你唔得？

咁搞法如果你同佢分手分分鐘佢自殺都似

一入e d loop就好難搞，如果肯傾趁早傾，唔肯傾就睇佢自己做化，冇人幫倒你

其實佢應該係潛意識覺得自己不值得被愛，會好驚失去所以先會拒絕，好大機會係過往（童年家庭）經歷所致。
如果係想改變佢嘅，要有心理準備要一段好長時間 無條件咁愛佢（非交換/隨意封閉），令佢相信番原來自己係值得被愛。

利申：9up

其實點解你地成日有衝突
係處事模式唔夾搞到大家燥底？溝通嗰陣成日表達得差，覺得對方說話好難聽？爭風呷醋？
定單純地無理取鬧……

有冇可能減少衝突，唔好爆發完先黎氹
成日鬧交真係好攰

無，你唔會幫到佢。

我女朋友仲有自殘自殺傾向
講幾多次傾幾多次都係唔會有用

憑良心講句，樓豬早飛早著，盞攞自己心機精神時間黎較飛。

嘩咁要正視喇 最好睇睇醫生先

你對佢黎講真係好重要，如果你真係愛佢嘅話就唔好放棄佢，真係要鼓勵你女朋友去搵專業人士解決佢嘅問題。因為我可以同你講，你愈想去解決你會愈無力，去到最後辛苦嘅、失望嘅只會係你，而你對佢嘅愛亦都會因為個種無力感而消失...所以要加油啊巴打 同佢一齊可能好辛苦 但你要明白嘅一樣野就係佢真係唔想咁樣對你
Btw我係過來人，我同Ex一齊個陣同你女朋友係一模一樣，雖然我係Ex同我分左手之後我先去見counsellor，但導致我會咁樣嘅問題的確冇再影響得我咁勁

分手啦。我情緒唔好有自殺傾向，寧願單身都唔想搵男人過世，唔想累人累己。

真係好考驗耐性
我以前因爲各方面既壓力 都會咁
好大力搣自己 搣到損曬 一鬧親交更加嚴重
唔想見到男朋友 唔想佢掂到自己
雖然咁既情況持續左都一年
但係佢無放棄過我 我失控既時候攬住我由得我喊
我不停放負 佢不停承受我既壓力
最後我都被佢帶去見醫生 不過真係要氹

我而加比較正常 因為有食藥 佢都陪我搵野做傾計
而加佢一感覺都我開始個人down 就會陪我喊傾計
叫我握實放鬆拳頭加埋深呼吸 真係幾有用
我起碼無再搣黎搣去

陪一個情緒問題既人 真係花好多時間心力精神
花唔花得起 就睇下你有幾愛佢
信我 情緒有問題唔係我想
我真係控制唔到自己個腦諗乜 我搵唔到宣洩方法
先會搣自己 醫生講我都覺得幾合理
唔好放棄你女朋友 佢真係好需要你

我老母都係咁，但係我老豆有咩事會係咁讚佢，讚到佢自己都唔好意思，讚到佢自己覺得慚愧，有時老母會知道個問題係佢錯，有時唔覺得有問題咪由佢繼續，老豆知道佢有好多野都唔講道理架，不過佢知我知咪得，就就下就一世，有時我都唔明點解佢可以就到佢架，但係佢咩都撐咗佢先唔理岩定錯都好，跟住佢咪自已拆掂佢，我都幾佩服佢，姑爺仔可能就係咁練成

中出即飛算啦

你陪佢癲？
你自己都癲埋

時間心機只係比值得嘅人
你咁得閒番屋企對伯母好d好過

d癲雞唔值得

時間唔係咁樣浪費的

留左幾次，到最後都分

Lm

可以試吓上面講嘅，攬住佢，由佢喊完冷靜咗再慢慢傾？
又或者試吓留意吓平時會唔會有啲搞笑位令佢忍唔住笑嘅，例如唱吓無聊歌仔呀，扮低能聲呀之類，氹到笑咗再聽吓佢想講咩？
有時可能佢知自己咁樣唔好，但搵唔到落台階解除呢個狀態，唯有收埋自己由得時間過去，佢知你會搵佢，所以就等你搵佢，但你唔好鬥氣唔理佢，有機會越嚟越嚴重，到你唔搵佢，佢會同自己講，果然佢真係唔愛我啦，冇人愛我啦之類，收得自己仲埋，你即刻處理，佢先會覺得你肉緊佢關心佢
我自己覺得好多女仔都係咁，小小事無限放大，其實只係想試你，想你氹，想你關心佢，想要安全感
當然，如果情況嚴重可能都係睇吓醫生好啲

應該有情緒問題
暫時唔好特別指責佢既錯
盡量欣賞佢，關懷佢，同佢傾多d感受
你會無條件付出大量既愛同時間
去傾傾有咩唔開心事，例如返工 屋企等等
依個情況唔好教佢或者幫佢解決問題，只需聆聽佢既聲音無止境

***不停聽佢感受同認同佢***

短時間不要期望佢會對你付出咩同 有咩回報

盡量令佢開心，可能過幾個月情況會有好轉
但都要keep住做

當覺得可能半年 一年 二年有好轉
就慢慢聽完佢講感受 認同完，就理性解釋少少解決方法

唔知幫唔幫到師兄你

過來人 分手啦都係
自從分左手 同現任一齊先知咩叫拍拖

我冇拍過拖 但係好響往果D一齊走過低潮既感情 加油

唔會掛 我覺得佢都幾自我中心 定係唔識表達佢自己呢

咁只可以陪佢？

交換 隨意封閉係咩意思？

我都覺！ 佢成日發夢話見到我唔要佢

可能佢之前拍拖經驗所至？ 會唔會關事 但佢都成年先拍

好似我平時得閒就會花好多時間陪佢
秒回佢msg呀 比驚喜佢咁
但依加忙咗 佢就會有啲發脾氣咁

又或者處事大家諗法價值觀都唔太同
有時候會冇耐性 我就鍾意講出黎 但佢唔鍾意聽
佢就唔鍾意講 想我氹佢估佢 但我又估唔中
估中佢話佢有時又唔gur

依加我完全唔爆發啦 我都深呼吸冷靜自己
慢慢氹佢舒服啲咁講

看護點睇

巴打同女朋友依加點

絲打去邊到睇 係咩途經架

我好愛佢呀 我都唔會放棄佢
有時好攰 都係抖下就繼續愛
我知佢冇咗我唔得 既然我進入咗佢嘅內心
我就要負責任守護佢

冇得醫咩

陪佢個用處唔大，但你亦只可以陪，唔可以話佢，陪到佢情緒好少少你先出聲，中間時段你冇野可以做，唔出聲已經幫左佢好大忙，要等佢肯主動開口講咩事你先有救嘅機會

你女朋友係做緊野定讀緊書？我自己就係見U嘅counsellor嘅 不過未見之前我都有search過外面嘅service 社署 明愛 聖公會其實都有提供輔導服務 你可以上網search下啲資料
你係一個好好嘅男朋友 唔係去到頂唔順都唔好放棄佢 因為你放棄左佢嘅話 佢真係會好好好好傷心不過唔放棄還唔放棄 巴打自己都要好好照顧自己嘅情緒 因為萬一你都鑽埋牛角尖 或者比佢影響得太勁 咁就真係搞唔掂喇

你條女好撚港，唔淨止情緒問題喎…

再加上處事價值觀唔同可以好大問題
好多人為左求偶會好壓抑自己去迎合人

扮樂觀、扮靚、扮有愛心、扮上進、扮多朋友、扮唔物質、扮有手尾、扮有修養、扮關心時事、扮溫柔、扮佔有欲唔太強……開始左，就騎虎難下

假如迎合完，對方都仲有好多野睇唔順眼
可以想像當自己曝露真面目之後應該就玩撚完
有啲人為左唔好穿煲，會更加壓抑自己
於是越一齊就越辛苦，就算對方想開解自己，但自己又唔講得真心話，個問題永遠解決唔到，直至有日其中一邊受唔住講分手

應該唔夠自信姐
試下鼓鼓多d

多謝絲打分享 你個陣有冇諗過同男朋友分開

你老豆好高eq

咁又唔係咁講嘅 愛一個人都係值得嘅

佢有冇做啲誠意野改？

個個都係

邊緣性人格障礙
自己google詳情
廣傳保平安

我都係攬住佢等佢冷靜

氹佢笑好似都得 我試多啲 我驚佢繼續黑面

佢就係會咁諗 但係佢又唔會咁樣諗我都會好似佢咁諗

好多次隔兩日就回復本性。

當然有
腦入面不停咁諗 講出口都係一次
果陣個人癲左咁 一時好掛住佢 一時好憎佢

帶佢見心理學家
有朋友之前返工返到焦慮症，成日鬧條仔
食藥之後好左

唉

幫到呀巴打！ 唔該你先

但係真係要好有耐心 因為佢根本唔講佢感受
係咩都唔講

我已經唔再話佢 好關心佢問佢
都比空間佢

我諗佢都感受到 但問題係之後都當冇事發生
其實我個刻都唔比佢好過呀

點樣分咗手

多謝巴打 你都好快會搵到！

無錯 依加就只係咁
其實我都好辛苦

做緊野架啦

多謝你先！ 通常呢種係歸於咩類嘅輔導？
抑鬱症狀？

多謝絲打

我都好想陪佢 但係有時我都會比佢影響到
自己都唔開心
我唔係想改變佢 我只係想幫佢過得開心啲

其實我分唔清價值觀唔夾 係可以磨合 定係真係唔夾？

我都明巴打講咩 我同佢開頭都會想扮最好一面比對方睇

一齊耐咗雙方先慢慢咁露出最自然嘅一面 雖然唔係咩大問題 但係都係一個困擾我同佢嘅難關

佢真係有啲自卑 但係佢又懶

點醫

咁你有冇同佢傾 最後佢係咪都放棄你

最後係咩令你唔走？
因為佢對你好？ 定係其實換一個都會一樣

我都想 但係佢唔肯睇

巴打做咩唉

巴打加油
係佢唔開心嘅時候就算頂唔順
都唔好講難聽嘅說話/就咁走左佢
加油比多啲耐性
但其實都唔應該要你一個人承受晒
試吓同佢揾啲方法改善下現況
例如當佢唔開心 叫佢搵本簿寫低佢而家諗緊啲咩
或者用手機打出嚟
佢表面就算幾唔開心幾唔想表達都好
內心其實係好多野驚緊
可能係怕不被接納/ 怕你唔鍾意咁樣嘅自己
仲有你一定要行動同言語上都比佢知道你係有幾咁愛佢
比多啲肯定同安全感佢
最後祝你地可以開開心心

好掙扎 覺得男朋友應該再做啲野氹返自己 但又明白其實佢已經有做好
會需要男朋友耐心氹囉 但會沉醉咗喺嗰種感覺 之後就想要再氹 最後搞到對方都忍唔住發脾氣
冷靜完會好少少 但始終會耿耿於懷

其實你真係唔撚愛佢

因為如果真係有足夠既愛，
佢應該會ＦＥＥＬ到，
既然大家愛都唔夠，
其實行落去都無意思。

無必要用 愛 既名義互相折磨

你同佢都會好痛苦

過來人，我明你既感受同處境，
最後，我條ＥＸ比左頂綠帽我戴。

我都好後悔當年點解唔揀一個真正岩自己既人
（當時有２個女仔應該都對我有興趣下），

最後，我揀左一個會比帽我戴既人，
而家諗返起，只可以怪自己有眼無珠。
揀左一個對自己唔係真係好既人。

你自己諗清楚，

唔係你死，就係佢亡既 愛情，

到底你想唔想要，

同埋真正既愛 ，
係唔會經常 以死相迫，
個種唔係愛，係威脅（我ＥＸ曾經成日用呢個威脅我）

就算係，呢個係佢自己既選擇，

其實同其他人無關

唔好怪我冷血

就正如如果你無錢，走投無路，
可能除左你至親會想幫你之外，
根本無人會想真心幫你。

就算係咁都好，
人地對佢仆街但點解佢要拎你同人地同你比較？

自己諗下到底點解

拎得你同人地比較既，
根本唔係發自內心既愛。

就算你對佢再好，
佢對你既頂盡都只係可能係報答既感情，
又點會係真正既愛情

利申：９ＵＰ，條仆街ＥＸ又係成日拎我同人地比較，
最後比綠帽我戴

勸你早日好好愛自己，
學習愛自己。

藥有太大副作用，
我食左幾日就無食，
根本食撚完個人都思考唔到。

飛左去日本一轉拜神社佛寺好返好多

可以給你物質既係喜歡

可以給你時間既係愛

物質同時間都可以比你既，係神

我都覺我而加個人好撚鈍又無記性
不過無辦法啦

雖然我有情緒問題 但係都會有正常既時刻既
當我正常既時候會回想我對佢講啲好難聽既説話
會打佢唔理佢喊發癲
佢都依然硬食我啲負能量 無怨言 成日都好温柔咁對我
日日打黎又whatsapp話愛我
就知唔係個個都做到 所以我先應承佢睇醫生
雖然而加食藥食到個人吽撚曬
不過見到大家都無咁辛苦就知值得

有強勁副作用，
唔好食咁多

哈哈 我驚我停藥又loop過

無可能成世靠藥，

副作用只會愈黎愈嚴重。
希望你早日無事。

心結既野，
解鈴還須繫鈴人。

我細個比我個仆街老豆打，
大個左我拎刀斬返佢，
之後去日本神社／佛寺誠心參拜

個結就解開左唔少

佢係屬於心理輔導 個陣打電話去問過 首先佢地會有社工同你了解左個問題先 之後啲社工就會再評估需唔需要轉介去臨床心理學家到 咁因為我未去見社工就已經搵左u嘅counsellor 所以再跟住嘅steps係點我都唔係好清楚
我Ex都係咁 佢比我影響到又失眠又爆濕疹 所以幫還幫 你記住要搵方法去放鬆自己 同埋要記住記住一樣野 你要做嘅野係陪伴佢而唔係醫好佢嘅問題 唔好比太大壓力自己就ok

樓主另外個post我答覆完你你有無睇

有，幾次傾完都係咁就分手了

樓主，你睇睇一本書叫the Highly Sensitive Person, Elaine Aron寫。 我睇你女朋友似係。唔好咁快放棄佢，佢打自己係因為討厭自己做錯，好怕失去，而唔係想用呢d行為黎操控你。
你只要明白佢就會知道你唔可以用普通人嘅方式解讀佢嘅行為。希望你地幸福。

其實你爆發都唔係一個好做法。人喺嬲嘅時候會講好多傷害人而不自知嘅說話，回想起會後悔但已經收唔番。我就係有衝突都唔會亂鬧人亂出聲嘅人，因為我怕我嘅衝動傷害人。其實我嘅沈默係出於愛對方同唔希望失去對方，前男友逼我出聲我根本出唔到，我要思考件事先會發表意見。

攬實佢叫佢唔好推開
問佢得唔得

不過有情緒病的人通常愈俾人愛愈放肆
幾可見真係有孤獨無親的人會自殺
通常果d人都係有屋企有男女朋友/朋友
想籍自己的死俾到一d衝擊人地 關注自己
所以我都奉勸各位情緒病人士唔好咁自私
你自己覺得心痛心煩
都源自於你尚有人愛你
點解我咁講
係因為接觸過幾個人話自己以前想自殺
我問佢地點解咁諗
有d答話自己的死可以改變人一時 但影響唔到人一世所以放棄左
有d就話覺得冇人關心
我果時心諗你地思想都幾自私
其實佢地個個都有個好錫佢地的屋企/男女朋友
只係日常唔會好激烈咁顯現俾你睇

而我自己試過斷六親冇朋友
我可以話俾大家聽
當你去到依個狀態時係完全冇想死的諗法
唔係覺得唔抑鬱 而係覺得死撚左冇意思 把鬼咩 最多咪政府收你條屍 好賤好無謂咁完左一生
之後我就思考到
人去到最下賤低微的狀況愈唔會死
愈想死的人係因為你知你仲有人愛
然後而家開始有返六親仲有女朋友
處事方式都變左好多 所有野睇得好開

希望你撐得住，自己揀啦巴打，如果你真係愛佢你以後就繼續keep唔出聲佢就會明你明佢，但巴打你要記住唔好向壞方面諗，其實你而加辛苦已經代表開始出事，如果你為佢好你千奇唔好話佢，一話你就gg佢地e種人要等沉完

唔出聲 又話收埋自己
迫你出聲
人既耐性有限
到最後又係大爆發

尋晚又黎大大鑊
同個post same case
今次都無得返轉頭
反觀可能我唔夠愛呢個人所以自搞成咁

巴打想問多聲佢進入左係咪都好易有情緒嘅壯態未

佢無啦啦亂鬧情緒之後你忍唔住爆左佢？

唔可以話佢無啦啦鬧情緒
d 好多事我唔認同 但無直接出聲
係為左唔想hurt佢 同埋 爭論
更何況果d 係行街經過人地既事
講到尾都係溝通思維上有所不同
到最後好多野都傾唔埋
而我唔想出聲 佢迫我要講想法
一開始有耐性慢慢傾
愈夜就傾到愈無耐性
到最後都係傷心說話
講到尾都係我忍唔住

我都係咁，情緒好易大起大落，會因為好小嘅事好唔開心。
其實你已經做得好好，當佢情緒低落嘅時候千祈唔好唔理佢或者鬧佢，會令佢更低。
我男朋友見到我咁係會忟我話我，嗰刻我真係會好唔開心，但又要忍住唔好表現出黎，但遲早一日真係會爆。
如果佢情緒低落嘅時候，你諗唔到點算好，就攬下佢、錫下佢、比佢知道有人關心佢。

岩岩先睇到 原來睇漏咗

多謝巴打先 我都明嘅 有時我地同外人個角色唔同
佢對專業人士可能會講多啲感受 我地做好陪伴嘅角色就ok

你係咪次次都同佢一齊入去定佢單獨見架？
巴打老婆依加見點 有冇話點幫到佢

我就黎頂唔順啦
所有野都係得個講字
屈到我好辛苦

比起以前我覺得有明顯既好轉
雖然都仲係未完全改變到佢一唔開心 緊張之類就會想用揸實自己/抓自己黎舒緩既依個問題
但睇得出佢依個情況有減小
以前直頭係會想用尖銳/尖利既野黎整痛自己 用痛楚黎舒緩緊張果啲
但睇左一排輔導就無左 依個係好大進步 輔導同我都有讚佢 不過佢亦都有食藥 每晚一粒 粒藥既副作用係會易訓教 但粒藥可以夜晚食 就訓前食啱啱好

除左輔導有時我都好似做老豆咁”哦”佢 去講道理
佢以前都會話我好煩 死老野咁 但我知佢心知我都係為大家好先係到講經
之前輔導佢都提過有時鬧完交/鬧緊交 我想解決問題 想去傾 但會覺得我講太耐 唔係唔想聽 但係太耐/太煩
咁輔導就話做個讓步 或者比老公講五分鐘 但你要聽下佢感受 聽下大家意見 令大家知大家心態 點解會鬧交之類 咁佢都有接受 之前試過我講講下 佢就話 叮叮 夠5分鐘喇 拜拜 跟住就去整甜品/睇劇之類

講起整甜品 我老婆鐘意整野食 覺得整個過程係會開心啲 咁我就好支持佢有自己中意做既野 起碼有啲細藝 個人多啲動力 好多人都講有自己中意做既野係好事 變左有多樣野係令自己開心

每個人既耐性都唔同
一路講你要睇住佢想唔想聽
唔想聽就要快快總結
希望佢慢慢地明白
急唔黎既
我女友就係成日太長氣 我都唔知點俾反應
耐左真係會愈黎愈無耐性
不過我係分手邊緣都唔再係女友了

你咁樣上網搵人傾訴係好事 參考下人點做 諗下自己可以點
有時男人會被高估 覺得eq實高過人呀 無有怕呀咁
但每個人都要知自己點減壓 唔好比自己屈死

我見你有提議過比女友去尋求協助
我當初都用好耐時間先氹到當時 仲係女朋友既老婆去搵醫生
以前一直唔肯 佢好傻咁諗到第時結婚生仔 我地萬一分開 我可以拎佢有情緒病依個問題黎搶走個仔女
好多人可能會諗 「下 癡撚線架諗到咁遠？」

我都會覺得 咁諗我架 我絕對唔會做啲咁無品既野 你又唔係唔知我性格
但無辦法 有depression既人可以諗野諗到好差

大約有年幾時間啦 我地一鬧完大交 佢就會諗自己可能要尋求幫助 咁我就緊係開心啦 諗住比一兩日時間佢 我再make appointment 但跟住再問佢又死都唔肯 再講兩講就喊 好驚見醫生之類 (應該都係擔心自己 唔想面對自己個問題)

一個轉捩點係佢收尾真係好有自殺傾向 佢驚自己做傻事就肯同我去睇
醫生一開始同佢做個問卷 黎睇佢個情況去到程度
當時好似係moderate 既major depressive disorder
佢話都算係幾嚴重 但唔好因為個結果令到自己好唔開心
個問卷目的唔係諗定你有問題 而係對比下黎緊既療程幫唔幫到你去改善
咁收尾就開始食藥 同睇輔導
定期follow up with 醫生再做問卷
咁情況都係有慢慢好轉到

講完比你知 唔知幫唔幫到你手

受之前拍拖影響=比較？
自己戴帽就話人哋唔係真正嘅愛情

係咁嫁啦 女人天生有各種不同的神經病

飛咗佢，揾個好啲嘅

仲一齊緊
條女自己揀，唔一齊都一齊左。

多謝你！ 我打去睇下先！

多謝巴打 我睇下！